CLOSED TEST QUESTIONS ON THYROID CANCER GUIDELINES


-----------------------------------------------------------
I. DIAGNOSIS AND CLASSIFICATION
-----------------------------------------------------------


1) Which sonographic feature has the highest specificity for thyroid malignancy?
   A) Hypoechogenicity
   B) Increased intranodular vascularity 
   C) Taller-than-wide shape
   D) Macrocalcifications
   Answer: C


2) Which of the following ultrasound features is LEAST associated with malignancy in thyroid nodules?
   A) Microcalcifications
   B) Irregular margins
   C) Hyperechogenicity
   D) Taller-than-wide shape
   Answer: C


3) What is the significance of a spongiform appearance in a thyroid nodule?
   A) It indicates a benign nodule
   B) It is associated with a higher risk of malignancy
   C) It suggests a cystic nodule
   D) It indicates a hyperfunctional nodule
   Answer: A


4) What is the role of elastography in the evaluation of thyroid nodules?
   A) To measure the size of the nodule
   B) To assess the stiffness of the nodule, which may indicate malignancy
   C) To determine the iodine uptake of the nodule
   D) To evaluate the vascularity of the nodule
   Answer: B




5) Why is fine needle aspiration (FNA) preferred over core needle biopsy for initial evaluation of thyroid nodules?
   A) FNA is less invasive and has fewer complications
   B) Core needle biopsy provides less diagnostic information
   C) FNA is more accurate in diagnosing malignancy
   D) Core needle biopsy is not recommended for thyroid nodules
   Answer: A


6) Which imaging modality is preferred for the initial evaluation of a thyroid nodule?
   A) MRI
   B) CT scan
   C) Ultrasound
   D) PET/CT
   Answer: C


7. What is the most common histological subtype of thyroid cancer?
   A) Follicular thyroid carcinoma
   B) Anaplastic thyroid carcinoma
   C) Papillary thyroid carcinoma
   D) Medullary thyroid carcinoma
   Answer: C




8. What is the role of intraoperative frozen section in the management of thyroid nodules?
    A) To measure thyroid hormone levels
    B) To provide immediate pathological assessment and guide surgical decisions
    C) To determine the iodine uptake of the nodule
    D) To evaluate the vascularity of the nodule
    Answer: B


9. Why is the detection of a desmoplastic stromal reaction (DSR) important in the management of medullary thyroid carcinoma?
    A) It indicates a benign condition
    B) It suggests a more aggressive tumor and may influence the extent of surgery
    C) It suggests the use of radioiodine therapy is contraindicated
    D) It indicates the need for immediate chemotherapy
    Answer: B


-----------------------------------------------------------
II. NUCLEAR MEDICINE AND IMAGING
-----------------------------------------------------------


10. What is the primary purpose of thyroid scintigraphy in the evaluation of thyroid nodules?
    A) To detect malignant nodules directly
    B) To identify autonomous nodules as benign thyroid nodules
    C) To determine the exact size of nodules
    D) To evaluate lymph node metastases
    Answer: B




11. For evaluation of substernal or ectopic thyroid nodules, which radionuclide imaging is preferred?
    A) Technetium-99m pertechnetate
    B) Iodine-131
    C) Iodine-123
    D) Fluorine-18 FDG
    Answer: C


12. What is the clinical significance of a hypofunctional nodule on thyroid scintigraphy?
    A) It always indicates a benign lesion
    B) It may have a higher malignant potential warranting further evaluation
    C) It rules out malignancy conclusively
    D) It indicates hyperthyroidism
    Answer: B






13. What does positive [¹⁸F]FDG-PET uptake indicate in a patient with elevated thyroglobulin but a negative radioiodine scan?
    A) It confirms benign residual thyroid tissue
    B) It suggests possible radioiodine-refractory disease
    C) It rules out metastatic spread completely
    D) It indicates an incorrect thyroglobulin measurement
    Answer: B


14. What explains the commonly observed phenomenon that lesion is visible on radioiodine scans but not on [¹⁸F]FDG-PET or vice versa in thyroid cancer?
    A) Administrative errors in scan interpretation
    B) Tumor dedifferentiation with loss of iodine uptake and increased glucose metabolism
    C) Patient preparation differences affecting both scan types
    D) Random variation in metastatic patterns
    Answer: B


15. What is the primary reason for performing a post-therapy whole-body scan after radioiodine treatment?
    A) To assess salivary gland uptake only
    B) To evaluate the size of the thyroid remnant
    C) To detect unexpected areas of radioiodine uptake indicating residual disease
    D) To calculate TSH levels directly
    Answer: C


16. Which unique information can a diagnostic radioiodine scan provide in thyroid cancer management compared to other imaging methods?
    A) Detailed vascular supply of the lesion
    B) Functional iodine-uptake status of residual or metastatic disease
    C) Genetic analysis of tumor cells
    D) Complete morphological details without other scans
    Answer: B


17. Which imaging modality is preferred for staging anaplastic thyroid carcinoma?
    A) Ultrasound
    B) CT without contrast
    C) [¹⁸F]FDG-PET/CT
    D) DOPA-PET/CT
    Answer: C


-----------------------------------------------------------
III. RADIOIODINE THERAPY
-----------------------------------------------------------


18. What is the primary goal of initial adjuvant radioiodine therapy (RIT) in differentiated thyroid carcinoma?
    A) To induce permanent hypothyroidism
    B) To eliminate occult iodine-storing tumor tissue and ablate remaining thyroid tissue
    C) To prevent the development of thyroglobulin antibodies
    D) To reduce the size of the primary tumor
    Answer: B


19. Which of the following is NOT a typical indication for radioiodine therapy in differentiated thyroid carcinoma?
    A) T3 tumor with minimal extrathyroidal extension
    B) Lymph node metastases
    C) Follicular thyroid carcinoma >1 cm
    D) T1a papillary thyroid carcinoma without risk factors
    Answer: D


20. What is the recommended preparation approach for achieving adequate TSH stimulation before radioiodine therapy?
    A) Recombinant TSH stimulation only
    B) Thyroid hormone withdrawal only
    C) Either recombinant TSH stimulation or thyroid hormone withdrawal based on individual factors
    D) Low-iodine diet alone
    Answer: C


21. What is the recommended preparation for patients with hypopituitarism who cannot achieve adequate TSH levels via withdrawal?
    A) Administration of recombinant TSH to artificially elevate TSH
    B) Low-iodine diet only
    C) Administration of T3 only
    D) Combination of T3 and T4
    Answer: A


22. What is the primary purpose of a low-iodine diet before radioiodine therapy?
    A) To reduce the risk of side effects
    B) To enhance the uptake of radioiodine by thyroid tissue
    C) To improve the patient's overall health
    D) To decrease the size of thyroid nodules
    Answer: B


23. What is the primary purpose of performing a diagnostic whole-body radioiodine scan before radioiodine therapy?
    A) To measure thyroid hormone levels
    B) To detect residual thyroid tissue or metastases
    C) To evaluate the patient's overall health
    D) To determine the size of the thyroid gland
    Answer: B


24. Why is it important to avoid iodine-containing contrast agents before radioiodine therapy?
    A) They reduce the effectiveness of radioiodine therapy by saturating the thyroid tissue with iodine
    B) They increase the risk of side effects
    C) They improve the patient's overall health
    D) They decrease the size of thyroid nodules
    Answer: A


25. How is radioiodine-refractory disease most accurately described in differentiated thyroid carcinoma?
    A) Tumors that always respond to added TSH
    B) Tumors that do not require TSH stimulation
    C) Tumors that no longer take up or respond to iodine-based therapy
    D) Tumors fully resected without need for ablation
    Answer: C


26. What is the most appropriate prevention of sialadenitis during radioiodine therapy?
    A) Immediate cessation of therapy
    B) No intervention is recommended
    C) Salivary gland stimulation (e.g., sour candies), hydration, and supportive care
    D) High-dose corticosteroids
    Answer: C


-----------------------------------------------------------
IV. TREATMENT APPROACHES
-----------------------------------------------------------




27. What is the rationale for using lobectomy instead of total thyroidectomy in certain cases of differentiated thyroid carcinoma?
    A) Lobectomy is less invasive and has fewer complications
    B) Lobectomy is more effective in removing all cancerous tissue
    C) Total thyroidectomy is only recommended for anaplastic thyroid carcinoma
    D) Lobectomy allows for better postoperative monitoring of thyroglobulin levels
    Answer: A


28. Why is central compartment lymph node dissection recommended in certain cases of papillary thyroid carcinoma?
    A) To reduce the risk of recurrence by removing potentially metastatic lymph nodes
    B) To improve thyroid hormone levels
    C) To decrease the size of the primary tumor
    D) To avoid the need for radioiodine therapy
    Answer: A


29. What TSH level management goal is typically recommended in low-risk DTC patient follow-up after total thyroidectomy?
    A) Profound TSH suppression (<0.1 mU/L) for all cases
    B) TSH kept below 10 mU/L
    C) Age-dependent range
    D) Mild TSH suppression while balancing quality of life
    Answer: D


-----------------------------------------------------------
V. MOLECULAR TESTING AND BIOMARKERS
-----------------------------------------------------------


30. In which situation is RET germline mutation testing recommended?
    A) All follicular thyroid carcinomas
    B) All medullary thyroid carcinomas
    C) Only in patients with family history of MEN2
    D) Only in patients with bilateral MTC
    Answer: B


31. Which molecular alteration is most frequently found in anaplastic thyroid carcinoma?
    A) RET fusion
    B) NTRK fusion
    C) TP53 mutation
    D) ALK translocation
    Answer: C


32. Which mutation is considered diagnostic for papillary thyroid carcinoma when combined with appropriate cytomorphological features?
    A) TERT promoter mutation
    B) BRAF V600E mutation
    C) RAS mutation
    D) PAX8/PPARγ rearrangement
    Answer: B




-----------------------------------------------------------
VI. FOLLOW-UP CARE
-----------------------------------------------------------


33. What is the most reliable tumor marker for follow-up of medullary thyroid carcinoma?
    A) Thyroglobulin
    B) Calcitonin
    C) CEA
    D) TSH
    Answer: B


34. How often should patients with biochemically cured medullary thyroid carcinoma undergo follow-up examinations in the first 2 years?
    A) Monthly
    B) Every 3 months
    C) Every 6 months
    D) Annually
    Answer: B


35. What is the primary purpose of measuring serum thyroglobulin (Tg) levels in the follow-up of differentiated thyroid carcinoma patients?
    A) To assess the patient's thyroid hormone replacement dosage
    B) To detect persistent or recurrent disease
    C) To monitor for side effects of radioiodine therapy
    D) To evaluate the patient's psychosocial well-being
    Answer: B




36. What is the role of neck ultrasound in the follow-up of patients with differentiated thyroid carcinoma?
    A) To monitor for recurrence or metastasis
    B) To assess thyroid function
    C) To evaluate the effectiveness of radioiodine therapy
    D) To measure serum thyroglobulin levels
    Answer: A


37. How does the presence of thyroglobulin antibodies (TAK) affect the interpretation of serum thyroglobulin levels?
    A) It has no effect on the interpretation
    B) It can interfere with the measurement and lead to falsely low thyroglobulin levels
    C) It suggests a benign condition
    D) It indicates the need for immediate chemotherapy
    Answer: B


38. What is the role of PET/CT with [¹⁸F]FDG in the follow-up of differentiated thyroid carcinoma?
    A) To measure thyroid hormone levels
    B) To detect residual thyroid tissue or metastases, especially in radioiodine-refractory cases
    C) To evaluate the patient's overall health
    D) To determine the size of the thyroid gland
    Answer: B


39. What is the role of TSH suppression in the long-term management of patients with differentiated thyroid carcinoma?
    A) To reduce the risk of recurrence by inhibiting the growth of residual thyroid cells
    B) To improve thyroid hormone levels
    C) To decrease the size of thyroid nodules
    D) To enhance the uptake of radioiodine
    Answer: A


-----------------------------------------------------------
VII. SPECIAL SITUATIONS
-----------------------------------------------------------


40. Which primary tumor most commonly metastasizes to the thyroid gland in clinical series?
    A) Lung cancer
    B) Breast cancer
    C) Renal cell carcinoma
    D) Colorectal cancer
    Answer: A


41. What is the most common histological type of primary thyroid lymphoma?
    A) MALT lymphoma
    B) Follicular lymphoma
    C) High-grade B-cell lymphoma (DLBCL)
    D) Hodgkin lymphoma
    Answer: C


42. How should thyroid nodules be managed in patients with specific risk factors (neck irradiation, MEN2)?
    A) Immediate surgery in all cases
    B) Risk-adapted evaluation with FNA and genetic testing as needed
    C) Observation with annual ultrasound is sufficient
    D) Prophylactic total thyroidectomy
    Answer: B


43. What is the significance of detecting a RET proto-oncogene mutation in a patient with medullary thyroid carcinoma?
    A) It confirms a diagnosis of familial medullary thyroid carcinoma
    B) It indicates a benign condition
    C) It suggests the need for less aggressive treatment
    D) It rules out the possibility of metastasis
    Answer: A


-----------------------------------------------------------
VIII. EPIDEMIOLOGY AND RISK FACTORS
-----------------------------------------------------------


44. Which of the following is the most well-established environmental risk factor for thyroid carcinoma?
    A) Iodine excess
    B) Previous radiotherapy to the neck region
    C) Excessive alcohol consumption
    D) Exposure to pesticides
    Answer: B


45. Which genetic syndrome is associated with an increased risk of developing medullary thyroid carcinoma?
    A) Cowden syndrome
    B) Multiple endocrine neoplasia type 2 (MEN2)
    C) Werner syndrome
    D) Familial adenomatous polyposis
    Answer: B




46. Why is iodine deficiency considered a risk factor for follicular thyroid carcinoma?
    A) It leads to increased TSH levels, which can stimulate thyroid cell growth
    B) It directly causes genetic mutations
    C) It reduces the effectiveness of thyroid medications
    D) It decreases the size of thyroid nodules
    Answer: A




47. What is the most common cause of thyroid nodules in iodine-sufficient regions?
    A) Thyroid cancer
    B) Benign colloid nodules
    C) Thyroiditis
    D) Hyperthyroidism
    Answer: B
-----------------------------------------------------------
IX. OTHER
-----------------------------------------------------------


48. Which vascularization pattern is considered the best single ultrasound criterion for assessing malignancy in lymph nodes?
    A) Hilar vascularization
    B) Mixed vascularization
    C) Peripheral vascularization
    D) Central vascularization
Correct Answer: C




49. Which condition is associated with comparatively high thyroglobulin levels as described in the guideline?
    A) Benign thyroid nodules
    B) Lymphogenous metastatic tumors
    C) Radioiodine-sensitive thyroid carcinomas
    D) Both B and C
Correct Answer: D




50. What is identified as the decisive diagnostic parameter in ⁹ᵐTc-MIBI imaging according to the guideline?
    A) Positive predictive value
    B) Negative predictive value
    C) Sensitivity
    D) Specificity
Correct Answer: B


51. What is the recommended next diagnostic step for a thyroid nodule (>1 cm) with focally increased [¹⁸F]-FDG uptake?
    A) Immediate surgical resection
    B) Further sonographic clarification
    C) CT scan of the neck
    D) Observation without further tests
Correct Answer: B


52.Which of the following is NOT identified as a prognostic factor for contralateral lymph node involvement according to the meta-analysis?
    A) Age under 45 years
    B) Tumor size > 1 cm
    C) Female gender
    D) Ipsilateral lymph node metastases
Correct Answer: C 




53. Under which of the following conditions can prophylactic lymph node dissection be omitted?
    A) When there is no sonographic or intraoperative evidence of lymph node metastases and no known risk factors
    B) When the patient is younger than 25 years or older than 55 years
    C) In male patients with a positive family history
    D) When extrathyroidal spread is present
Correct Answer: A 




54. According to the guideline fragment, for which of the following cases is completion surgery with removal of the residual thyroid gland indicated?
    A) Unifocal Papillary thyroid carcinomas < 1 cm in diameter
    B) Intrathyroidal spread with R1 resection
    C) Papillary thyroid carcinomas > 1 cm in diameteror multifocal carcinomas
    D) Only in cases with confirmed distant metastases
Correct Answer: B or C 




55. Which of the following is NOT mentioned as a risk factor for increased probability of lymph node metastases in thyroid cancer?
    A) Multifocality
    B) Aggressive tumor subtype
    C) Tumor diameter of 6 mm or more
    D) Hyperfunctioning thyroid nodule
Correct Answer: D